Nuestra empresa oferta una serie de productos determinados:
\begin{itemize}
    \item Ordenadores Personalizados: Dentro de nuestra web ofrecemos la posibilidad de que el cliente elabore su propio ordenador con los componentes que el cliente crea más convenientes y que estén disponibles, aunque contará con unas recomendaciones sobré cuál es el componente más adecuado según su elección. A medida que añada componentes, se mostrará el coste del ordenador, sumándole un coste añadido por montaje. Una vez finalizado el proceso de configuración del ordenador personalizado, se pasará la información al departamento de montaje que se encargará de la realización del pedido. El ordenador contará con un seguro y servicio post-venta.
    \item Ordenadores: Por otra parte la página web dispone de dos diferentes secciones, para comprar ordenadores de sobremesa o bien ordenadores portátiles. Cada ordenador tiene una descripción de las diferentes prestaciones del producto, por ejemplo, proveedor, componentes, precio, stock del producto. 
    \item Componentes: Otra sección de la web es la parte de componentes.
    Con componentes englobamos: periféricos (Ratones,Teclados, Altavoces, Monitores), componentes (CPU, GPU, RAM…). Teniendo en cuenta que en la pestaña de ordenadores personalizados utilizan diferentes componentes para la creación de los ordenadores, esta pestaña y la de ordenadores personalizados comparten el mismo stock para evitar problemas de falta de stock. Además a cada componente se le tiene asociado su precio establecido.    
\end{itemize}